歐盟瘋搶口罩 法國向大陸訂購10億隻 56班專機運送

歐盟瘋搶口罩 法向陸訂購10億隻 56班專機運送

據法媒Franceinfo在28日引述法國衛生部的消息稱，為解決口罩短缺的問題，法國衛生部已向中國大陸訂購總數高達10億隻的口罩。而且為運送大量口罩，法中兩國之間將搭建起運送口罩的「空中橋樑」，未來將以總數56次專機完成口罩運送工作。

《央視新聞》引述Franceinfo報導說，自新冠疫情在歐洲爆發以來，法國口罩一直短缺，法國衛生部已向中國大陸訂購總共10億隻口罩。接下來的幾周，每周將有4趟航班專門執行口罩交運，這條稱為口罩「空中橋樑」的班機總數將達56次航，以完成高達10億片口罩的運送。

此外媒消息還指出，運送口罩每周4班貨機將使用俄製超大型安托諾夫戰略運輸機運送，每架次可以運輸超過1千8百萬個醫用FFP2口罩，剩餘部分由法航飛機運送。

中國大陸近期疫情趨緩，口罩生產全面復工後，開出佔全球半數以上的超大產能，除供大陸內部使之外，還足以提供大量外銷，供應目前深受新冠疫情擾國家的迫切需要。

據外媒報導，法國衛生部新冠疫情防控總指揮薩洛蒙先前曾表示，鑒於法國的新冠疫情爆發式增長，法國國內醫療資源很快將會耗盡，而且目前法國口罩需求量上升極快，已經出現「口罩危機」,所以決定從海外訂購大量口罩以解燃眉之急。

法國衛生部還公佈資料，表示目前法國的口罩需求量，光是醫護人員每周就需要2400萬左右，而法國的口罩產能每周只有600多萬個，法國國內生產口罩無法滿足醫護人員需求，更別說供應給法國大量需要口罩的民眾。

法國的決定引發了歐盟多個成員國的不滿，包括瑞士、瑞典和丹麥，這些疫情嚴重的國家幾乎沒有醫療物資的生產設備，全靠國外供應，法國還有少數產能，因此這幾個國家認為法國如此囤積口罩會搶走其他國家的貨源。

法國衛生部長維蘭回應稱，新冠病毒的抗疫戰是一場持久的拉鋸戰，即使其他歐盟成員國不滿，法國依舊堅持要從國外採購醫療物資。因為口罩危機短期內不會解決，法國決策並不影響其他國家，現在必須要補存自己的庫存。

回血劍國際版

打架飛機落黎

支那有10 億隻口罩？ 係咪之前充公返黎，再賣返比歐洲？

生化武器生效了

用完附武漢病毒口罩
確診率死亡率100%不是夢

中共計劃達成，
而家佢要幾多美金就有幾多。
香港 wfc

屌佢老味，咁比佢賺外匯白皮豬仲要多謝支那人

班仆街支那人係支那剛爆發就係全世界買咗20億隻口罩
買曬人啲庫存

法國佢爆得咁犀利真係抵撚死

然後中國會話係捐過去

歐盟用中國貨啦

btw
[有片、少圖] 2019年黑警虐待市民暴行紀錄

講緊佢個政府唔係講緊佢啲人民

冇辦法，班白皮豬奶慣左人民幣

10億口罩賣唔賣到200億歐羅？

好事黎 姐係支那已經呃埋自己

真係覺得自己ko 左武肺可以除罩

唔咁樣點有第2波爆發

CSI進軍歐洲

China first

有無英文source? 我怕fake news

唔知係咪呢個

支那一日口罩產量（佢話）都係得一億隻左右
真係比到醫護用嘅級數可能得一半
即係起碼半個月嘅口罩產量賣晒比法國

如果支那響呢個時候爆發....

一陣又俾d次貨佢就好笑啦

屋企有廿幾盒 有冇得屌法國妹

一定將其他國家捐俾佢地d貨轉賣

成本1毫賣過去20蚊個，中國成為大贏家

法國堂堂一個大國每日先產得600萬仲衰過台灣仔一日整到千幾萬個出黎。點可以咁渣

我要支爆

法國去中國而家又去返法國

肺炎罩

將人地捐俾佢嗰啲賣返出執發大財實係天價

咁班歐豬自己未爆梗係賣

過度依賴大陸嘅後果

歐洲不如毁滅咗佢算啦

大陸一堆廠走去做口罩
遲早口罩都要產能過剩

中国口罩唔係放哂喺地下 好撚污糟咩

頭兩批比CSI
之後中共整口罩仲好過印銀紙啦

口罩換美金

大躍進幾千萬人餓緊嗰陣支共派糧比其他地方
今次同樣

法國成個國家每周先600萬個口罩？
大佬你同歐盟coordinate下、加多啲生產線點都唔止每周600萬個？

日本台灣本身生產開嘅都係每日1000萬個左右，加生產線都要時間

段新聞話佢每周喎

由零開始係咁，無辦法。美國依家都唔夠自用要拎過期貨頂，香港搞咗兩個月都係得csi

尾二個段
大難臨頭各自飛
全球化淪為笑話

10億個情趣罩

有計咩，全球近一半產能就係大陸。

3m 增產咗一倍，都係每月1億/每日300萬個，都唔夠美國自己用。

其實根本冇人預計過會有一種疫症會咁大規模大批用口罩，平時csi口罩多到送都冇人要

之前爆得好勁果時，好多人捐，包括國內外支那人，同埋有d國家都捐左，然後係冇比到武漢醫護，喺晒紅十字會到，而家咪拎番出嚟用
記得有新聞話有支那人買番自己捐果盒口罩，一打開盒口罩搵到自己寫果張加油字條

之前講話可以由日產二千萬個增加至二億。當吹水應該都有5千萬個。啱啱好高價出口

我地呢邊等搶香港本土新增嘅生產線啦。應該大陸制嘅都出口做外交(其實係高價賣出)先。

之前呃埋呃埋人地送再加充公自己國民之前走其他國家買既 冇成本回血劍

成人話咩唔設生產線個D都冇諗過平時呢樣野有幾多人會用

咁都經濟支爆唔到，又比佢搵到條血路

又話無用 ？

10 億隻，賺好撚多⋯⋯ 呢劍大回血

之前中共控制住外國廠，而家應該俾返外國廠決定出貨掛？

咁玩法歐盟修得皮

係

should have ordered from japan

就算淨係供應原料
支那都壟斷咗全世界一半嘅生產量

大躍進（死亡數字）

歴史重復又重復
仲有英國打電話搵美國幫手整呼吸機

ffp2 姐係歐版n95 c咩si
中國趕工做質素十成十有問題 隨時累死人

全世界向黨跪低 奶呀奶呀奶

荷蘭回收十萬個中國制造、不附合標準的口罩

巴打你心水清 法國等做水魚又退唔到單

二次爆發應該想出幾高價乞都冇人 show 佢
可以攬住疊美金過世 (which is 幾日命)

有朋友大6廠上星期已經整緊，日產10萬隻搵過我問出口門路，不過個價就真係海鮮...

一定啦

等睇口罩唔合規格 簿過紙

D 口罩隨時污染咗

荷蘭中撚左伏啦 陰公

法國帶頭搞散歐盟